中國被自家黨媒喻為世界上最民主國家 網友噓無恥

〔記者鍾麗華／綜合報導〕《求是》雜誌是中共中央委員會主辦的理論刊物，最新一期《求是》雜誌刊登北京外國語大學黨委書記、教育部中國特色社會主義理論體系研究中心特約研究員韓震的文章 ，其標題就直白地稱，「中國才是當今世界最大的民主國家」。 台灣網友噓，「臉皮超厚」、「語斃， 哄堂大笑！」、「世界上最大的笑話」、「無恥莫此為甚」。

韓震在文章中指出，西式民主並不像西方描繪的那般光鮮，當代西式民主在很大程度上已異化為金錢政治和民粹主義政治。

韓震表示，當代西方政治話語的實質，是試圖把以多黨制、代議制、「一人一票」等為主要特徵的資產階級民主制度確定為唯一合法的民主形式。但在西方，人民有投票權，卻沒有廣泛的參與權，只有在投票時被動員，投票後卻被丟在一邊。這樣的民主是人民形式上 有權、實際上無權的政治遊戲。

韓震認為，「民主是人類文明的潮流。但走什麼樣的民主政治道路，沒有固定模式，不能定於一尊，更不能拿西方『標準』來評判。中國全方位迅速發展，恰好證明了當代中國正走在人類文明潮流的康莊大道之上。」

等睇聽朝太公同蚊匯頭版

自嘲

五毛死曬

其他國家有無民主都唔輪到你生蕃支那指指點點啦

"尾有..！"

"尾有..！"

"尾有..！"

"通哥！！！"